【羅冠聰機場遇襲】4人上訴駁回即時入獄 聞判拍打犯人欄大叫「中共萬歲」 支持者辱罵法官 (12:50)

【羅冠聰機場遇襲】4人上訴駁回即時入獄 聞判拍打犯人欄大叫「中共萬歲」 支持者辱罵法官 (12:50)

4名上訴人為高傑飛（左起）、唐發祥、劉必泉和鄺桂嬋。（資料圖片/明報製圖）
圖3之1 - 4名上訴人為高傑飛（左起）、唐發祥、劉必泉和鄺桂嬋。（資料圖片/明報製圖）

立法會前議員羅冠聰去年赴台灣出席活動後返港，在機場遭示威者圍堵及襲擊，其中4名示威者早前就非法集結及普通襲擊罪，各被判囚3個月。4人不服定罪，並上訴指羅當時「打不還手，罵不還口」，質疑他同意被襲擊。高院今頒判辭駁回上訴，4人須即時服刑。其中上訴人唐發祥聞裁決後，拍打犯人欄欄杆，大叫「中國共產黨萬歲」，又斥責政府是港獨幫兇。

4名上訴人高傑飛（54歲）、唐發祥（73歲）、劉必泉（72歲）及鄺桂嬋（68歲）即時入獄3個月，其支持者表現激動，在法官邱智立未離庭時，有人大叫「有無搞錯呀」。散庭後，支持者未有理會保安勸告，在庭內批評邱官沒有法律道德，又斥邱官為「黃絲狗官」、「垃圾法律」，並稱「遲早出門口畀人擲磚頭」。

邱官表示，上訴方認為事主是同意受襲的說法，是瑣碎無聊及無理纏擾。邱官認為綜合控方證人和錄影片段的證據，上訴人確實地在現場做出擾亂秩序或挑撥性行為，而他們的行為亦產生互相鼓勵的作用。因此，毫無疑問他們的行為使他們成為一伙，其共同目的是向事主使用或威脅使用武力。

邱官稱，上訴方對原審裁判官的批評並不正確，所有上訴理由均不成立，原審裁判官的定罪裁決沒有任何不穩妥和不安全的地方，遂駁回上訴。

並上訴指羅當時「打不還手，罵不還口」，質疑他同意被襲擊。
痴撚線

散庭後，支持者未有理會保安勸告，在庭內批評邱官沒有法律道德，又斥邱官為「黃絲狗官」、「垃圾法律」，並稱「遲早出門口畀人擲磚頭」。

點解唔拉人呀

呢個都未最痴撚線，你睇埋蘋果先
好想知係咪律師玩9佢地

垃圾強國思維
唔怪得啦
港豬唔出聲 代表同意每日俾中共強姦

香港依家太多呢d共狗 正常人係極少數

依家做律師連common sense都唔需要有

「遲早出門口畀人擲磚頭」
佢地棄暗投明企咗過嚟呢邊？做乜好學唔學，去學黃絲掟磚呀

臨老先入冊 抵啦

呢個大律師係嶺大校董，你懂的

劉bitch

點解唔加多條藐視法庭？

七呀幾都好似老虎都打死幾隻咁

羅冠聰被藍絲暴打，五毛6IX（許宗樹）：打得好

呢 d 算唔算係臨老過唔到世？

赤柱擺壽酒

擺壽酒有無得加餸？多條腸仔定係多隻雞翼？

全部都係支那民工樣